{
    "question": "Keberagaman yg timbul dari perbedaan kondisi alam di indonesia adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Keberagaman yang terjadi akibat adanya perbedaan kondisi alam adalah keragaman yang dimana terjadi di Indonesia. Dalam hal ini contohnya adalah sebagai berikut:</p><p>Pada daerah pegunungan seperti Bandung umumnya makanannya adalah makanan yang hangat. Berbeda dengan wilayah dataran rendah seperti Jakarta memiliki banyak makanan yang dingin.</p><p>Pada masyarakat yang hidup di pulau transportasi utama adalah kapal, tetapi pada masyarakat yang tinggal di pulau besar adalah kendaraan darat.</p><p>Pada masyarakat kalimantan umumnya membuat rumah dengan kayu karena mudah mendapatkannya. Pada masyarakat Jawa membuat rumah dengan material karena mudah mendapatkan material dari gunung berapi.</p><p></p><p></p><p>Pembahasan</p><p></p><p></p><p>Keberagaman adalah sebuah bentuk dari kondisi pada sebuah masyarkaat yang memiliki banyak bentuk perbedaan dalam berbagai macam bidang. Umumnya akan memiliki pemahaman bahwa setiap individu adalah unik.</p><p>Pelajari lebih lanjut</p><p>1. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/15318005</p><p>2. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/9047757</p><p>3. Materi tentang keberagaman brainly.co.id/tugas/5236833</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Perbedaan budaya tradisional dari setiap daerah . Maaf kalo salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "9-hubungan-antara-rumah-tangga-konsumen-dengan-rumah-tangga-prod-753",
            "question": "9. Hubungan antara rumah tangga konsumen dengan rumah tangga produsen menyebabkan    terjadinya aliran arus uang dan arus barang / jasa. Dari kegiatan tersebut dapat dilihat bahwa\r\nperan rumah tangga konsumen adalah sebagai berikut, kecuali ....\r\nA. pemakai barang dan jasa yang dihasilkan perusahaan untuk memenuhi kebutuhan hidup\r\nsehari-hari\r\nB. pemasok faktor produksi kepada rumah tangga perusahaan untuk melakukan proses\r\nproduksi\r\nC. pemberi keuntungan rumah tangga pemerintah karena banyak melakukan kegiatan\r\nkonsumsi\r\nD. konsumen barang dan jasa yang dihasilkan untuk memenuhi kebutuhan hidup sehari-hari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pemasok faktor produksi kepada rumah tangga perusahaan untuk melakukan proses</p><p>produksi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-merupakan-faktor-penyebab-keragaman-masyarakat-921",
            "question": "Di bawah ini yang merupakan faktor penyebab keragaman masyarakat indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ggggcfbff dr oii9gy2u3if8yfibeu2j4 yang untuk FB bisa 33fuvb</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-106",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penyebab: menebang pohon di hutan dampak menyebabkan longsor</p><p>penyebab: buang sampah di sungai dampak menyebabkan banjir</p><p>penyebab: penggunaan pukat harimau menyebabkan ekosistem di laut akan punah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Penebangan pohon secara liar</p><p>\u2022Banyak nya kendaraan</p><p>\u2022membuang sampah sembarangan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2022penebangan pohon secara liar menyebabkan kebakaran hutan atau tanah longsor</p><p>\u2022banyaknya kendaraan menyebabkan polusi udara dan kebisingan</p><p>\u2022membuang sampah sembarangan menyebabkan banjir</p><p></p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-positif-kemajuan-sarana-transportasi-adalah-760",
            "question": "Dampak positif kemajuan sarana transportasi adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampaknya adalah banyaknya polusi udara yang kotor,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dampak positif dari kemajuan sarana transportasi adalah mempermudah manusia mencapai tempat yg dituju dengan cepat dan nyaman</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penentuan-usia-benda-peninggalan-berdasarkan-lapisan-tanah-tempat-516",
            "question": "Penentuan usia benda peninggalan berdasarkan lapisan tanah tempat benda itu ditemukan disebut metode\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>stratigrafi.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berkembangnya-tradisi-megalitikum-pada-masyarakat-praaksara-menun-312",
            "question": "Berkembangnya tradisi megalitikum pada masyarakat praaksara menunjukkan.......\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kemajuan dalam bidang seni, sastra,dll </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keunggulan-mutlak-yg-di-hasilkan-pulau-kalimantan-adalah-889",
            "question": "Keunggulan mutlak yg di hasilkan pulau kalimantan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Kayu Bangkirai </em></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Kayu bengkirai kerap disebut</strong> juga dengan nama Yellow Balau. Jenis kayu yang satu ini banyak ditemukan di kawasan hutan tropis seperti di Kalimantan, serta di sejumlah wilayah di Filipina dan Malaysia.</p><p></p><p>Jadi bisa disimpulkan bahwa <strong>kayu besi bangkirai</strong> adalah keunggulan mutlak yang dihasilkan Kalimantan.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong> </strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star </strong><strong>^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah3-bentuk-hubungan-antara-benda-mati-dan-makhluk-hidup-yan-727",
            "question": "Tulislah3 bentuk hubungan antara benda mati dan makhluk hidup yang dapat mempengaruhi jenistanaman yang tumbuh dan hewan yang berkembang di suatu daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>tanah,suhu,dan curah hujan di suatu tempat mempengaruhi jenis tumbuhan dan hewan yang berkembang di daerah tersebut</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>maaf kalo salah</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-yang-dimaksud-dengan-pajak-dalam-kaitannya-dengan-redistribusi-180",
            "question": "1. Yang dimaksud dengan pajak dalam kaitannya dengan redistribusi pendapatan yaitu ....    A. luran wajib dari negara kepada warna negara yang telah memenuhi syarat untuk pemeraraan pembangunan\r\n\r\nB. Potongan pedapatan dari orang kaya untuk orang miskin\r\n\r\nC. Potongan pendapatan dari rakyat untuk penguasa negara\r\n\r\nD. Pungutan wajib kepada warga negara dan dikembalikan lagi kepada warga negara secara langsung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bener gk ya? </p><p>Maaf ya kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arus-barang-atau-jasa-yang-akan-dipasarkan-dari-produsen-kepada-k-742",
            "question": "Arus barang atau jasa yang akan dipasarkan dari produsen kepada konsumen merupakan\u2026. distribusi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kegiatan distribusi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa folow </p><p>thanks</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}